【聲援良心犯】周永康獄中籲群眾10.1上街 「重新吹奏民主運動起航號角」

【聲援良心犯】周永康獄中籲群眾10.1上街 「重新吹奏民主運動起航號角」

2,661
建立時間 (HKT): 0928 18:49

(資料圖片)

三年前的今日，警察向港人發射第一枚催淚彈，佔領運動隨之遍地開花；三年後的今日，當年運動領袖之一、前學聯秘書長周永康已成階下囚，踏上公民抗命的必經歷程。金鐘有人舉辦紀念活動，身處牢獄的周永康早前也撰寫家書，記下三年後的所思所想，冀大家能「懷着更寬闊的心胸、更廣闊的眼光，更沉穩的內心與更堅定的意志，在街頭重聚」，呼籲大眾10.1在街頭相見，「就讓我們的重聚，成為重新吹奏民主運動起航的號角。」

周永康獄中家書全文如下：
生命當應用在值得投身之事。而我身處牢獄，展示公民抗命無所畏懼，勇於承擔及捨己為人的精神，正是我們一眾年輕社運參與者可與各位分享的價值。知行合一，在地實踐，正正是呼籲各位：我們有我們時代的使命，我們不會退縮，不會懼怕，而是會一往無前地承擔時代對我們的呼喚。而我相信，我的決定，內心曾經的掙扎，而最終毅然承擔並踏出歷史性的一步，在眾人身上都發生過無數次。在當下的關鍵時刻，時代在變，世界在變，人也在變，我們需要更多的人聆聽內心的呼喚，重新站起來，鼓起勇氣，知識我們並無退縮的餘地。雖千萬人而吾往矣，應當是香港的時代精神，雨傘運動的精神也是一代人的精神。

無論是誰家各派，都是香港進步的重要推動力量。由政黨團體中人，民間組織骨幹到普羅大眾，因着一批又一批為了更光明可敬的香港未來而奉獻付出的人，都在重新尋覓自己的位置與角色。而這個過程，這種因他人付出而重新燃起的火種，我們都需要好好保護，讓掃蕩烏雲的火種可以燃燒得更旺更久。一顆關懷他人的心，就是當下我們集體最需要學習及持有的基本態度。

三年前，我們受他人感動而走上街頭，那種無私利他的精神，也是今時此刻我們需要的態度。三年後，請讓我們懷着更寬闊的心胸，更廣闊的眼光，更沉穩的內心與更堅定的意志，在街頭重聚。我們必須重新站起來，在日益猖狂的權貴面前，在日益膨脹的自私、壟斷與威權面前，我們現展示我們的不屈、勇氣與堅定。我們的重聚，就是對濁流田橫行世道的最大抗擊。

我深信，只要我們願意在此時此刻在街頭重聚，我們鼓勵更多的人投身民主運動，創造更大的政治空間並產生更多靈活創新的策略與洞見。我相信香港的民主運動不會被摧毁及退潮，因為我相信你們。各位，每一個人都有一顆不朽、堅定而充滿勇氣的心，而這種意志，需要凝聚起來，被更多的人看見及感受。只有如此，我們才能感動、感染及關懷更多在低谷中徘徊並十分迷惘的同路人。

這是一種溫柔的心，同時也是一種勇武精神，因為關懷、義憤、承擔、不屈、自省吾生，從而不斷變革、創新，從來都是一體多面，本屬同源，是一種由己及人的奉獻精神。這也是使民主、公義、自由、平等、人權、多元、聆聽、對話、諒解、寬恕得以在地實踐的關鍵核心。制度需要變革，但我們也需要在眾人身上見證此等價值及精神的體現，制度和文化方有意義，使人敬服。

而在一個殘缺不堪、為權貴踐踏的政府機器面前，我們更需要一個具有靭性的公民社會，實踐「自己未來自己救」。十月一號，請讓我們在街頭相見，重現民主運動的精神，重建自助助人的公民社會，重新彰顯勇氣與關懷並存的氣節。就讓我們的重聚，成為重新吹奏民主運動起航的號角。

即使我身在獄中，我心與你們同在。民主運動自省創新與顛覆陋習的精神，就在你我當下的每一個自我突破的決定及實踐中得見。我深信我們當下的決定，就在決定香港的命運，譜寫香港的歷史，在追溯並靠近一個近光明可敬的未來。

十月一號，願我們街頭中重聚，共同展現我們生命中應當展現的溫度與光輝。共勉，各位可敬的同路人。

24/9/17晚
壁屋監獄

要返工，不了

一年後 兩年後都無
點解三年後要有

唔好落中共面

成篇嘢up乜撚

上面六隻五毛
同香討一樣on9

強國猿會唔會就係見到判左3子入冊好似反而有反效果
所以先決定放生馮敬恩?

馮敬恩一早講過預左

其我完全同意佢言論
但真心睇唔到有咩必要岀席
首先重燃民主既力量
根本就難以團結
一有立法會席位空缺個個各懷鬼胎
泛民繼續走同一路線，依舊不變
本土派狗咬，群雄無首
坦白講岀到去，今天我又收工
唔係下下要衝
而係泛民有能力係議會抗爭完全無做過
睇埋投票紀錄更加眼火爆
有能力可以作少少改變都唔做
咁我作為少眾既，點揾岀去既理由